醫生疏忽連累11名照X光病人要隔離檢疫

【19:50】屯門醫院再次道歉，指由於急症室有醫生早前疏忽，錯誤把懷疑感染武漢肺炎的62歲女子（後來已確診）放置於急症室一個「正氣壓」的創傷病房內長達2小時，令到她的病毒有機會隨空氣污染到病房外的照X-光等候區。專家研究後，認為4男7女共11名曾於相關時段去等候照X-光的病人（18-88歲）恐因此感染武漢肺炎的風險，屬「密切接觸者」，故會要求這11人到醫院又或是隔離營接受隔離檢疫，這11人當中有5人仍在屯醫留醫，另有6人已出院，院方會盡快聯絡這6人。院方解釋，該62歲女染病者原應在「負氣壓病房」接受檢查治療以防病毒擴散，但當時該負氣壓病房剛巧有其他人使用，但醫生卻疏忽，未有把62歲女染病者改為安排到同樣安全的「診症病房（確保房內空氣不會流出房外）」，反而錯誤地把女病人安置於創傷病房，令到病毒有機會隨空氣流出病房，院方會就此作出檢討。

武漢市62歲女子1月19日乘搭高鐵由武漢來港後，翌日起出現發燒及咳嗽，至23日到屯門醫院急症室求診後，確診患武漢肺炎及轉送瑪嘉烈醫院，由於她來港後居於女兒及女婿位於屯門倚嶺南庭寓所，引起居內居民關注。今晨《蘋果》到該屋苑視察，發現暫未有進行大清洗，但保安員均有戴上口罩，出入居民亦已自覺戴上口罩保護自己。至於曾錯誤把該女病人置於普通創傷房長達3至4小時、恐增加醫護或其他病人感染機會的屯門醫院急症室，今日則明顯提高了警戒，記者見到出現多達4名身穿保護袍醫護人員小心護送1男病人上房隔離的場面。

該名確診女病人一度在屯門醫院接受治療，今日屯醫急症室仍有10多人等候求診，醫護人員亦穿上保護袍、戴上口罩、膠面罩，而警崗則新加上一塊膠簾阻隔，清潔女工亦不時用毛巾揩抹醫院的欄杆，若有發燒個案，救護員亦全副裝備上陣接送病人。

其間一名男病人到屯門醫院求診，他其後在創傷病房推出，他坐在輪椅戴上口罩，由至少4名穿上全副保護裝備的醫護人員，在保安員圍封膠條範圍內，被推上9樓相信是隔離病房，傳媒分別以普通話及廣東話向該男病人提問，包括是否由武漢來港，有否返大陸等問題，該男病人一律無回應。

另記者今晨在屯門醫院急症室範圍，見到相信是曾錯誤用作安置武漢肺炎病者的「創傷房」，見到其門戶的設計與普通病房相若，相信不具有負壓功能去防範房內病毒外流。

醫院管理局人士包括質素及安全總監鍾健禮醫生今晨則指出，昨日發現第三個武漢肺炎確診個案（曾在屯門醫院留醫的62歲女子），在急症室處理流程上有不當的地方。因該名女病人23日晚上到達屯門醫院急症室後，原應安排她在負壓病房候診，因為負壓病房可防病毒擴散（屯醫有兩間負壓病房可供急症室使用），但該名女病人卻遭錯誤地安排在處理創傷的房間，逗留了三至四小時，之後醫護人員才發現該房間並非負壓。醫管局認為，這令到醫院員工或其他病人有可能受影響，如增加感染的可能，故已經找同事和專家再審視整個流程，看看風險有多大，會否影響其他病人。不過該房間外面是一個較小範圍，通常是等候照X光，並非向住人流密集的大堂，故風險應該低，惟當局亦已通知衛生防護中心做風險評估。

據資料，負壓病房採用獨立的抽風系統，利用負壓，令空氣「只能進不能出」，可減低傳染病（病菌或病毒）從病房向外擴散的風險。

新年流流，成村人無端端要硬食呢一波

無妄之災
死大陸狗

國際戰線：求國際封鎖香港

好L慘

咁隔一隔離 無病都變有病

恐怖....

突然要困兩個星期，係人都崩潰
但係無計

仲要蝕咗4日紅日

其實最怕都係呢樣
已經有人出院，唔知有冇人不幸感染，然後帶左d病毒出外...

關醫生咩事，係政府既錯

一方面就不斷比有病既大陸人入黎

抵死

醫護你咪繼續攬住個光環唔罷工 拉埋200萬個手足陪葬 但見到梓樂彥霖你唔好話係手足呀 你唔撚配呀 烈士為香港付出自己生命 你就為所謂光環去救大陸狗!

原來非負壓 ＝ 正壓

語言偽術真係出神入化

唔封關係因為依加d蝗蟲上晒支那過年，等d蝗蟲返到hk之後就封，然後社區爆發困獸鬥

唔撚罷工

唔關醫生事 原本醫院都已經差唔多飽和 係呢個政府cut 資源 唔增加人手 重要中門大開 先至搞到咁

我照copy個標題咋

呢d大陸垃圾，醫療失誤再掩蓋左佢就無事發生過啦

in short: 政府on9連累全港仆街

交叉感染

總之任何嘅錯都係大陸人嘅錯，
我擺明係對人唔對事， 咁又點 。

冇輸入肺炎咪唔會有咁多野

屯門醫院GG

Agger

唔會怪醫護

千錯萬錯都係政府嘅錯

其實會唔會隔離房可能仲安全過係屋企？

不過該房間外面是一個較小範圍，通常是等候照X光，並非向住人流密集的大堂，故風險應該低，

照完咪帶d 菌返大堂囉

道乜撚野歉
政府唔封關放支那病人落黎
關個醫生咩事
係咪on9

唔關醫生事
百忙有一錯 怪就怪政府

醫生都好無辜，隻支那婆唔落黎累人累物咪冇事

啱，一開始唔撚比佢入黎就得

本人聲明
就算我全家肺炎死淨我一個我都唔會同本地醫護割
哩個係政府無良無知弱智既錯

你開個post冇責任架？

隔離保平安

政府造成 完

痴撚線

又想屈醫生？
政府搞到佢到地好大壓力

出錯又話人手唔夠
唔會話自己錯，無撚得輸

呢單野仆街政府一定想spin 去醫護度
大家唔好忘記邊個一路放大陸人入黎香港醫療系統度搞到咁

退一萬步講，就算今次放左條友入隔離房. 佢日日無限放人，香港醫院有幾多間呢啲房比大陸佬！？！？ 遲早都係一鑊熟.

如果比佢成功spin去醫護手足度就係幫最大元凶甩身去攻擊自己人！

林鄭政府到今時今日都仲想盡辦法推波. 香港人要認清楚事實.

仆你個街，香港點解要接收武漢病人？關口完全不設防，港共死全家

政府先係最錯

政府on9

要是在美國 間醫院仲唔比人告到破產

well, 所以成日話有病唔好入院醫
自我隔黎 靠自己抵抗力 隨時安全過你住院

其實香港好早就喺醫療方面人手不足、資源不足
問題源頭始終係政府

醫護都係人嚟，本身對隻毒又唔熟悉，政府再唔封關，可以預見嘅劇本就係香港淪陷

咁講當時成個急症室都要隔離喎？
個病人等緊睇急症時，都有呼吸喎

根本唔夠位

蘋果標題黨

明明照x光話冇事
點知就係因為照x光出事

又講埋d 懶專業既用語，垃圾高層

係政府疏忽多個醫生lor, DKLM一車車運落黎

玩完啦 只少6* 14

唔好意思借一借個位嚟

［要人簽聯署］！！！立即推動香港普選計劃！！！仲有幾日咋！

其實係咪應該正視下地方不足嘅問題

有冇人記得之前削減2.5億 醫療

真 確實係醫生疏忽都唔怪得醫生 源頭絕對係政府

係兩間負壓房已經用緊無房用呀
你問下醫管局點解唔夠房用啦？咪因為放左啲污糟嘅武漢人囉

緊急法驅逐所有武漢人離境未

其實關醫生咩事
安排床位呢d唔係醫生做

痴撚線 幾時急症室醫生可以決定入邊間房
急症室一向都係開咪嗌邊間R房/Trauma 房有人 叫醫生衝入去架啦

雖然政府犯賤
但屯門醫院冇醫療事故先神奇

各位幫幫手

Push

根本啲中左嘅冇發燒家人已經好危險 但又要眼白白放佢走

抽風系統咪得正壓同負壓嚟解啲風抽入定抽出

你部電腦主機都係用正壓負壓嚟講

叫政府試下workload大到咁會唔會錯

班醫生一早加班/超收，忙到暈
仲有支那醫落黎
本地症已經夠多，床位又唔夠，人更加唔夠
家陣大量蝗湧過黎
唔封關一定係有呢d事
Workload overload 500%
人黎架唔係機器啊
個政府咁仆街
班醫護又要29先罷
真係睇邊個唔好彩
一個錯只會衍生更多單，變相醫療負荷又大咗
就算支那宜家封關都無用
仲有成班腥移民，死都要拜年
初4返到黎大家就可以真係罷工啦

記得，之後再削1億
完全係挑戰醫生護士體力極限